聶德權避談嗌「時代革命」會否DQ

聶德權避談嗌「時代革命」會否DQ

聶德權昨於電台節目提到特首可以決定押後選舉。

【本報訊】建制派近期頻頻以議員辦事處遭破壞、助選團憂人身安全等理由，暗促政府押後11月24日舉行的區議會選舉。政制及內地事務局長聶德權昨於電台節目多次反暴力，強調只要「暴力停止，選舉才可公開公平公正舉行」，又指當出現全港性的騷亂、公開暴力，最嚴重的情況是特首可以決定押後選舉。節目後被問及有參選人若以「光復香港、時代革命」為選舉口號，會否被取消參選資格時，聶德權只稱法例列明參選人要擁護《基本法》及效忠香港特別行政區，選舉主任會按事實及證據作出決定，而選舉主任若不確認個別候選人的參選資格，需要公開理據，不認為是與政見及意見不同而隨便產生的後果，強調當事人亦可提出選舉呈請。

相關新聞：太子路祭 警拉人跌委任證

候選人住址免刊憲避起底

聶德權昨重申政府有決心辦好區選，提到當局會考慮三個因素，包括參選人要認同有安全的環境「敢去參選」、支持者可以表達支持，以及選民可以到投票站投票，他指政府已預留12月1日作為後備投票日，若於1月1日前仍未能舉行選舉，須修訂相關規例再經立法會三讀通過，才能另覓日子進行選舉，坦言屆時區議會將出現「真空期」，而「真空期」有多長則要視乎立法會的審議進度。

根據法例，選舉主任須在選舉提名期屆滿後14天內，將獲有效提名的候選人姓名及主要住址刊憲，有意見擔心候選人因而被「起底」。聶德權指選管會將修訂相關規例，將需要公佈的資料由「主要住址」改為「地址」，可以是辦公地址、通訊地址或郵箱，經「先訂立、後審議」方式提交立法會，相信可以30日刊憲前完成修例。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
17立會議員報名 尹兆堅冀光復石蔭

太子路祭 警拉人跌委任證
銀髮族警總靜坐 無懼檢控
逾百市民新城市開「蒙面派對」
九龍塘、荔枝角站遭掟汽油彈
衝衝子：幾攰都要捍衞民主
婆婆摺衣紙 悼8.31「亡魂」
美議員轟林鄭撤會面軟弱籲非暴力抗爭喚全球關注
特朗普：香港問題會自行解決
美眾院最快周三通過人權法
三法律學會：蒙面法違憲
明遮打集氣 支持人權法
爆眼記者索開槍警身份提控
10.6遭警盾撞胸 美記者轟野蠻襲擊
聰哥無悔撐示威「大不了棄game」
《魔獸》香港公會籲抵制暴雪 促撤處分
六成中大內地生撐獨立查警暴
警疑宿舍失控 襲建築署人員
防暴闖康翠臺 向街坊噴椒
麥展豪申請調離警核心管理層
郭蔭庸接掌 高層兄弟幫
消防突須清路障 憂成警肉盾
湯漢籲用良知執法
良心店義配眼鏡助學生看清暴政
中大學生會冀校長守諾保護學生
馬鐵綫車站增簡體鐵閘
伍淑清：商界不敢發聲
警闖康怡 居民圍管理處
傘運警暴苦主為港人出氣
撼福建幫 仇栩欣派傳單遭兩煞襲擊
17立會議員報名 尹兆堅冀光復石蔭
萬人打頭陣 上街反緊急法18區今日再開花

幫手推比前線睇

[即時] RTHK直播 TM 有架康文署貨van有狗

卧狗係新都會優品360捉手足